Nous avons voulu séparer le plus possible les fonctionnalités en créant des fichiers différents: 
\begin{itemize}
\item logger.py
\item parserRsyncFTP.py
\item gestionFTP.py
\item directorySupervisor.py
\item main.py
\end{itemize}

A la fin de chaque fichier se trouvent des tests unitaires.

\section{logger.py}	

Le package logger contient la gestion du logger. C'est ici qu'on s'occupe de créer le logger.
Il est possible d'utiliser un fichier de configuration \textit{.conf} pour le faire. 
Il est également possible de créer ce fichier dans un dossier spécifique, 
ou encore de laisser le programme gérer le logger lui-même.

\section{parserRsyncFTP.py}

Le package parserRsyncFTP contient la fonction de définition de gestion du parser. 
C'est ici que nous définissons les paramètres que nous passons en lignes de commandes.
Nous avons également ajouté une description pour le programme et ses paramètres.

\section{gestionFTP.py}

Le package gestionFTP contient toutes les fonctions utiles pour gérer les actions basiques avec le serveur FTP.
Elle est basée sur la librairie python ftplib.

\section{directorySupervisor.py}

Le package directorySupervisor correspond à la supervision des dossiers. 
Il s'agit des fonctions du tp1 que nous avons adaptées pour rsyncFTP. 
Nous n'en avons repris que le coeur de façon à garder une certaine souplesse par rapport à ce que nous avions déjà réalisé.
C'est à dire que nous l'avons amélioré notamment en supprimant les variables globales qui était dangereuses.\\
\\
Cependant, il y a toujours des cas où ce module ne fonctionne pas. Nous n'avons pas su mettre en évidence ces cas.
Nous pensons que de réaliser trop d'actions dans une courte période peut générer des problèmes.

\section{main.py}

Le package main contient les fonctions d'initialisation du programme et les fonctions principales. 
On trouve ainsi les fonctions de supervision du dossier local et de mise à jour du dossier miroir.\\
\\
La fonction \textit{monMain()} est le coeur du programme.
Nous avons chercher à la réduire à l'essentiel de façon à ce qu'elle reste lisible et compréhensible au premier coup d'oeil.\\
\\
Les quelques étapes que nous réalisons sont les suivantes :
\begin{itemize}
\item Nous définissons notre parser.
\item Nous initialisons le logger.
\item Nous lançons ensuite notre boucle principale qui supervise le dossier et synchornise le répertoire situé sur le serveur FTP distant.
\end{itemize}
